<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title><![CDATA[Category: Brasil | Igor Gonçalves]]></title><link href="http://www.igorgoncalves.me/blog/categories/brasil/atom.xml" rel="self"/><link href="http://www.igorgoncalves.me/"/> <updated>2016-06-18T19:05:21-03:00</updated> <id>http://www.igorgoncalves.me/</id> <author> <name><![CDATA[Igor Gonçalves]]></name> <email><![CDATA[igor_goncalves@live.com]]></email> </author> <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator> <entry><title type="html"><![CDATA[Games Baseados Na Cultura Brasileira Que Todos Deveriam Conhecer]]></title><link href="http://www.igorgoncalves.me/blog/2015/12/03/games-baseados-na-cultura-brasileira-que-todos-deveriam-conhecer/"/> <updated>2015-12-03T21:24:45-03:00</updated> <id>http://www.igorgoncalves.me/blog/2015/12/03/games-baseados-na-cultura-brasileira-que-todos-deveriam-conhecer</id> <content type="html"><![CDATA[<p>Quando entrei na área de informática, em 2010, fiquei encantado com o desenvolvimento de jogos digitais. Na época, ainda não conhecia o movimento de jogos indie, talvez eles ainda não fossem tão populares ainda. Com o surgimento do Unity 3D, plataforma para desenvolvimento de jogos, a produção independentes teve seu “boom”, o motor de jogos cresceu e as facilidades permitiram que os fãs de games pudessem produzir seus próprios títulos. E hoje, vemos grandes produções nascendo de pequenas empresas ou de grupos de amigos que tiveram uma ideia e, com algum talento, usaram seu tempo para criar enredos, sprites e scripts.</p><p>Nosso país pode ostentar o estandarte de estar entre um dos países mais ricos culturalmente; os diversos povos que aqui habitaram (nem sempre por vontade própria) adicionaram seus costumes e tradições ao nosso mosaico cultural. Toda essa diversidade na cultura não poderia estar fora do ambiente dos jogos digitais, e nesse post reuni alguns jogos que encontrei com essa abordagem. Vale a pena acompanhar os projetos.</p><h2>Guerreiros Folcloricos</h2><p><br> <i class="fa fa-facebook-official"></i> <a href="https://www.facebook.com/guerreirosfolcloricos/">Página Oficial</a></p><p><img class="img-responsive center-block" src="/images/guerreirosFolcloricos.jpg"></p><p><br></p><p>Usando os principais personagens das nossas lendas, “Guerreiros Folclóricos” é um game que conta a história de Kambaí, um lendário guerreiro indígena que tem como missão derrotar o Saci, rei de Ankakor, o mundo das lendas; e impedir que a terra seja tomada pelas criaturas malignas. O game tem formato 3D fazendo você assumir o controle de Kambaí. No jogo, é preciso derrotar criaturas do nosso folclore que estão sob o controle do Sací através de lutas intensas e cheias de poder. Idealizado por Joel Santos, “Guerreiros Folclóricos” também será produzido como HQ e uma gama de outros produtos.</p><p>O que chamou minha atenção para esse projeto foi a qualidade da arte produzida para os personagens e seus traços que ficaram incríveis. Além disso, o visual do Saci, boto, curupira e outros personagens das nossas lendas fez com que eles se tornassem assustadores, e você pode conferir isso na página do <a href="https://www.facebook.com/guerreirosfolcloricos/">Facebook</a> do jogo</p><p>Site: <a href="http://www.guerreirosfolcloricos.com">http://www.guerreirosfolcloricos.com</a></p><h2>Lampião verde - A Maldição da butija</h2><p><br></p><p><i class="fa fa-facebook-official"></i> <a href="https://www.facebook.com/lampiaoverdegame/">Página Oficial</a></p><p>Produzido pela studio <a href="http://www.narsvera.com/">Nasvera</a>, “Lampião verde” é um jogo que mistura elementos da cultura nordestina do cangaço com o icônico herói da DC Comics, Lanterna Verde. A história tem inicio quando, já aposentado das suas aventuras no cangaço, Lampião resolve buscar uma butija (vasilhame de barro) que deixou enterrara no sertão quando ainda era jovem. Ao encontrá-la, ele acaba liberando “visagens malasombradas”, fantasmas de todos aqueles que foram mortos por ele no passado. O objetivo do game é restaurar a ordem no sertão derrotando as visagens e libertando figuras folclóricas que foram dominadas pelo mal. Na fase de captação de recursos, o jogo conseguiu 117% do seu financiamento e a produção já está a todo vapor! Você pode conferir a campanha e mais informações do jogo no site do <a href="http://www.kickante.com.br/campanhas/game-para-pc-lampiao-verde-maldicao-da-botija">Kikante</a>.</p><p><div class="embed-video-container"><br/> <iframe src="//www.youtube.com/embed/rarn7WR8qTA" allowfullscreen></iframe><br/></div></p><h2>Trajes Fatais</h2><p><br></p><p><i class="fa fa-facebook-official"></i> <a href="https://www.facebook.com/traf.onanim/">Página Oficial</a></p><p>Com uma pegada nostálgica dos antigos arcades de luta como “The King Of Fight (KOF)”, “Trajes Fatais (Traf)” foi desenvolvido pelo estúdio <a href="http://www.onanim.com.br/">ONANIM</a> e mistura elementos da cultura brasileira como o samba, cangaço e capoeira em um jogo arrepiante. A história do jogo começa quando os participantes de uma festa à fantasia ganham poderes especiais. Até o momento, são três personagens: Lucy, a Sucubus Sambista; Cristiano, o Anjo Capoeirista e Lourenço, o Cangaceiro. Os personagens e os cenários são muito bem desenhados, com grande riqueza de detalhes e sem perder as características de design dos antigos jogos de luta. Existe uma versão do jogo chamada <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DK2GqWlGsHo">“Trajes Fatais - Minimal”</a>. A jogabilidade do jogo é simples e as combinações são apenas entre as setas direcionais e um botão de ataque fazendo o jogo ser eletrizante do início ao fim da partida. Também existe a versão “One Hit Kill” na qual o vencedor é aquele que acerta o primeiro golpe no adversário. Saca só o vídeo de apresentação do Lourenço:</p><p><div class="embed-video-container"><br/> <iframe src="//www.youtube.com/embed/mWM7hmcecJQ" allowfullscreen></iframe><br/></div></p><h3>Conclusão</h3><p>Esses jogos estão em fase de desenvolvimento. Entre em contato com seus desenvolvedores, apoie os projetos e quem sabe você pode até ser um dos jogadores a fazer os primeiros testes! Talvez, no futuro, eu faça uma nova versão desse artigo com jogos curiosos que nasceram aqui no Brasil. Obrigado pela visita. Allons-y, meus amigos!</p> ]]></content> </entry> </feed>